疑內地爆疫源頭 獵售食野味拍板囚10年

節錄

疑內地爆疫源頭
獵售食野味拍板囚10年

■自爆發武漢肺炎疫情以來，安徽等地破獲多宗大型販賣野生動物案。美聯社

自武漢肺炎疫情爆發以來，內地民眾吃野味的陋習被視為引發疫症的罪魁禍首。最高人民法院、最高人民檢察院、公安部及司法部上周五（18日）聯合制訂《關於依法懲治非法野生動物交易犯罪的指導意見》（下稱《意見》），提出嚴厲打擊以食用或其他目的非法購買野生動物行為，革除國內民眾濫食野生動物陋習。

相關新聞：禁食令料重創養殖業

最高人民檢察院昨公佈上述消息，並指《意見》為貫徹落實全國人大常委會今年2月會議通過的《關於全面禁止非法野生動物交易、革除濫食野生動物陋習、切實保障人民群眾生命健康安全的決定》（下稱《決定》）。

■中國人喜吃穿山甲，本土穿山甲已幾乎絕種。

間接幫助營運視為共犯

《意見》分別要求各地方部門需打擊以食用或者其他目的的非法購買野生動物行為，革除民眾濫食野生動物的陋習；打擊非法獵捕、殺害野生動物的行為，從源頭上防控非法野生動物交易。。。。。。。。。

《意見》亦提到，如有人在明知他人進行非法野生動物交易的情況下，仍提供包括貸款、經營場所、運輸、倉儲或廣告宣傳等協助時，亦被視作共犯論罪。

內地野味市場龐大，據中國野生動物保護協過去一項調查顯示，在內地21個大、中型城市中，50%以上的餐廳提供野味菜餚，46.2%的城市居民吃過野味。

■果子狸等野味甚受內地人歡迎。

市場龐大 半數餐廳有售

早期武肺疫情於內地爆發，源頭直指向野味。國家衞健委高級別專家組組長鍾南山曾分析，武肺病毒很可能來自野生動物。基因檢測亦顯示，武肺病毒與雲南發現的中華菊頭蝠攜帶的病毒全基因水平一致性高達96%，內地民眾經常食用的野味本身帶有不同種類的病毒。中國科學院武漢病毒研究所研究員石正麗曾表示，有超過70%的新發傳染病來源於動物。

儘管內地官方至今仍不承認疫情爆發。。。。。。。。。

新華網／澎湃新聞

支那人: 可以加價了

20,000年都唔夠呢啲仆街坐啦

改食食野味嘅支那人先有可能解決問題

做樣